加州500人full gear撐陳維明抗爭者雕塑 「港人爭取自由豐碑」揭幕

節錄

加州500人full gear撐陳維明抗爭者雕塑
「港人爭取自由豐碑」揭幕

【本報訊】旅美藝術家陳維明為香港抗爭者雕刻的塑像「光復香港 時代革命」在加州自由雕塑公園揭幕，本報記者現場直擊，有數百人出席典禮，不少參加者戴上黃色頭盔及身穿黑衣。去年7.1曾進入立法會會議廳的梁繼平、被港府以港版國安法通緝的美國公民朱牧民都有出席。朱牧民受訪時指，這一個雕像不僅代表過去一年的抗爭，更代表對將來的期許，「呢個雕刻今年未必能夠喺香港（出現），但我相信繼續抗爭落去，出年可以喺香港見」。

相關新聞：限武力 削撥款 賦權查 美制衡警暴完勝港府

駐洛杉磯記者張紫茵/特約記者Alston

■製作歷時五個月的香港抗爭者雕塑在加州揭幕，參加者戴上頭盔口罩身穿黑衣到場。

陳維明

揭幕儀式在當地時間29日傍晚6時開始，由陳維明、梁繼平及六四民運人士王軍濤主禮。本報記者在自由雕塑公園現場所見，有約500人參加揭幕式，不少參加者戴上口罩、黃色頭盔及身穿黑衣，有人攜帶文宣及「光時旗」，一名「絲打」爬上雕塑插下旗幟，現場參加者又合唱《願榮光歸香港》。

據知，「光復香港 時代革命」雕塑用了五個月時間製作，頂蓋仿照獅子山山形，四面刻有民主女神像，左右伴隨和、勇兩派，另有百萬人和平抗議和示威者衝擊立法會等反送中場面。對於出席人數比想像多一倍，陳維明表示非。。。。。。

朱牧民表示，雕像對香港人、對他都別具意義，因為這個雕像不只是表達過去一年的香港故事，也是為了將來的希望。

■公園設有連儂牆讓參觀者將心聲掛在鐵網。

■雕塑上刻有示威者抗爭及防暴警舉槍畫面。

朱牧民：希望出年香港見

朱牧民續指：「我喺美國住咗30幾年，呢個雕刻今年未必能夠喺香港（出現），我返唔到去。今年未必返到去，但我相信繼續抗爭落去，出年可以喺香港見。」

梁繼平去年7.1在立法會發言一幕也被記錄在雕塑上，他指那一日對香港人。。。。。。。。。

參與揭幕儀式的香港移民林先生表示感動，因從反送中開始到港版國安法的打壓都可在。。。。。。

Push

Very Nice

推

好快俾啲支那人搞事

BLM後班小粉紅好似少咗蒲頭,驚要返支那定驚畀人槍殺

佢地咪就係blm果班

幾型